[勿急落order] 新MacBook 13頂配款同基礎款係兩部機

頂配款13999起步 用既係10代intel 10nm CPU
基礎款係 i5-8279U 14nm+
頂配款係 i7-1068NG7 10nm

Core i5-8279U與i7-1068NG7相似，但實際效能卻截然不同。i7-1068NG7在3DMark Time Spy中的圖形分數達到了846，較i5-8279U高了29.2%，CPU分數達到了3876，較Core i5-8279U高了12.1%。

從測試結果可以看出，MacBook Pro 2020所搭載的10nm Ice Lake處理器於IPC效能方面的確要好於14nm的產品，特別是圖形效能，3DMark Time Spy的圖形分數可以與滿血版的MX150媲美，較前代的MacBook Pro 2019則是強了30%左右。

順帶一提 搭載八代cpu MacBook pro 記憶體係 LPDDR3 2133mhz
而搭載10代CPU款 RAM係 LPDDR4X 3733MHz

基礎款係8代u 19年Q2出
姐係係上年19機用剩
等睇幫apple清存貨

說好的14寸MBP呢？
又要等多年？？

想問mba粒i5同mbp粒10代i5效能差幾多？

有散熱同冇散熱 一個天一個地
air粒i5 一full load直接100度 然後降頻變i3
pro有heat pipe 可以一直維持係高頻

如果新13吋頂配同16吋最平果部比呢？

CPU 13吋i7 1068g7 vs 16吋i7 9750h
Cinebench R20 (Single-Core)
Intel Core i7-1068G7 479分
Intel Core i7-9750H 441分 （-8.6%）
Cinebench R20 (Multi-Core)
Intel Core i7-1068G7 1739分
Intel Core i7-9750H 2653分 （+52.5%）
16吋單核輸少少 多核勁好多

GPU 13吋 Iris Plus Graphics G7 64EU vs 16吋radeon pro 5300m

冇跑分比較 唯有對比gaming 16吋贏133%

ram 13吋 3733mhz vs 16吋 2666mhz
13吋贏 快40%

各有優勢喎好似，不過run剪片執相程式實要多核加Display card，16吋完勝？

一用到多核同gpu咁一定係16吋贏

即係mbp 8th gen full load都應該會好過mba 10th gen？但係10th gen個dram快咁撚多真係要睇review先知個performance差幾遠

係
16吋個cpu gpu性能勁過13唔止少少

頂配低配真係好撚難聽

9999款 同 13999款？

Base model 同 fully loaded?

乞衣款 同 正常款 ？

都duck

真係真心說話用外語講真心啲？

不嬲都係傳聞

13999款
I5同i7 個效能上差距大唔大？
樓主覺得值唔值up上i7?係性價比上

呢個真係要等benchmark睇分數
以前d機比較唔到

所以買一定買13999 果款？

想請教下樓主，只用logic pro等音樂軟件，極小剪片執圖，買邊部咩spec合適。求指點。

我都想知
想請教樓主 係咪 13999 款就值得買！？

13999 款

企係hardware角度睇 係
13999款用的都係新一代硬件
效能更好 同更節能 同時支援好多新技術 例如avx512
係pro角度來講 會比較著重呢d
因為佢係MacBook “pro"

如果你係入門用家,優閒用家
呢d可能就對你冇太大影響

樓主分析得好好
但我覺得你用基礎i5 compare 頂配既 i7 有少少睇到我以為係 13999 款既i5 compare to 13999款既 i7， 因為13999 原配係 i5

講到咁撚pro
點解個wifi 都係得ac?

最緊要前面加「Apple」

Apple Mac Pro 滾輪套件 HK$4,999

logic pro x 其實係desktop行會比較順（iMac， iMac pro）
主因iMac可以上到8核心 cpu 同埋128GB ram （自己加平好多）
可以輕鬆播放超多音軌音效 唔會lag

MacBook的話 13吋 13999個部係便攜之選
16吋重少少 但cpu可以上8核心 不過gpu會浪費咗
16吋主要強化多核心cpu通用計算能力 （對logic pro x有用）
同埋GPU圖形計算能力 （對logic pro x不太有用）

如果想輕d 平d 買13999 13吋個款
視乎你平時開音軌 add音效 數量等等 選擇性升級ram上32GB（推薦）

如果更重度使用 對電池持續力有需求 又唔怕重少少
可以買16吋 升級8核心cpu 但唔升級5500m gpu
RAM一樣係推薦32GB

因為tim cook係仆街
商業考慮+利潤考慮 比用家體驗同技術進步更重要

tim cook食屎大

感謝樓主詳細回覆
平時都算多plug in, 睇完你嘅分析應該都偏向16吋嗰個spec
用緊13late，睇返size 重量同而家嘅16吋好似冇乜分別。

普通版、加強版、頂級版

雙核心Macbook air同 $9999 MacBook pro
應該叫中伏版

9999個部“pro“ 仲夠膽比8GB ram
一個chrome 三個分頁收佢皮 仲好意思叫“pro”

中伏版、偽pro版，你喜啦

等唔等14寸pro好

唔會出啦

8GB ram run唔掂3個chrome分頁？

Chrome is rubbish

我都知Chrome食ram ，不過咁大食？

高階 低階
基礎 專業

MacOS 開機先食你3GB RAM 然後intel iGPU食你1.5GB
開個youtube 4k 一個分頁1.7GB
開個google新聞 開個連登
RAM用盡了

新嘅i5 同i7差1500蚊 效能差幾遠？

點都要睇埋拆機
一陣又重演單 heat pipe壓I9既散熱

2.0GHz 4 核心第 10 代 Intel Core i5，Turbo Boost 技術加速運行至 3.8GHz，配備 6MB 共享 L3 快取記憶體

2.3GHz 4 核心第 10 代 Intel Core i7，Turbo Boost 技術加速運行至 4.1GHz，配備 8MB L3 快取記憶體

就咁睇只係頻率上高0.3Ghz 同埋多2MB L3 Cache
呢個係通用計算性能 差距不大

至於iGPU就可能有好大差距
已知2.3G係i7-1068NG7
其中G代表Graphics ， 7代表級別
G7 = 64 EU
G4 = 48 EU
G1 = 32 EU
EU= Execution units 圖形執行單元 約多性能越好
由於目前未知13999 i5搭配G7還是G4 所以只可以講
如果你唔係做需求圖形性能既嘢 例如平面設計 遊戲開發
目前可以先order i5款 如果你係 請等等外國開箱check詳細cpu spec

等拆機先決定
一陣散熱又仆街

離題

滿血係咪香港人常用詞語?

應該係i5-1035NG7

10nm要散熱好先勁
唔係仲差過14nm既10代